【有自己O既家 睇波都睇得開心D 】低調置業討論區（140）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

as of 2018/03/09公佈 － CCL係171.67

【狂搶上車盤】低調置業討論區（139）

last post

留米青不留名

留名

留名，感謝

原来開咗，咁我個由佢沉底

lm

留名
Thx 炭巴v 巴

推得快都唔知開咗

迷你單位做價不斷破頂。九龍建業(00034)旗下西營盤63 Pokfulam，周三(21日)再錄11宗成交。其中1座25樓E室開放式戶，實用面積209方呎，成交價809.1萬港元，呎價38,713元，料再創全港開放式戶新高。
其實買家心態係點 呎價成4皮都買

買個校網姐

八球幾得二百尺

唔好搵agent 除非真係好高層果d
如果唔係agent 幫唔到你
佢成日壓低你個價 但你自己出去apply 根本唔止呢個價

痴線 為左校網就要屈住200幾尺

For 添淫

入到名校，同同學講住200呎，個小朋友會唔會唔好受

大家點睇一城欣廷軒

人地都無話要住

唔係咁方便。因為始終唔係人地公司電話

諗下好啦。我已經結婚。

HA班高層成班都係BBA
成班都講efficiency
之後就會壓落中層/DOM/WM到

bed rate 99%
點解仲有1%空床架?
快d同我用埋佢

好啦, 到有事發生啦
開多100張街床先
yeah, bed rate 80%,
而家香港冇事發生緊
(但可能講緊designed capacity 150% )

#HA #醫管局 #醫院管理局 #醫護

兆康有山火

位置欣田邨後面

如果無理解錯 西門子編號 BU尾都係飛頂版

上嚟請教吓。集思廣益。

早排9成上會買東涌新樓。最近去估一估價，有六球，升咗55%。

而家好想將佢一開二，或者再增值。其實自己仲未好有逼切住屋需要，可搬返同屋企人住。

各位有無啲咩睇法可以教吓我。

肥肥

恭喜曬，係幾多成？保費會有discount。留意

帳面數而己。

薈朗？

有冇平平地電批推介？
d 人話Ikea 幾好

一日一post

最快紀錄係 11 小時左右
應該好難打破了

我都有放租打算，而家升夠可以甩MC放租。
加按份糧又未追到。

見到個樓價 日新月異咁升 仲恐怖過世界大戰

兆康後面欣田邨後日入伙，第日兆康食野應該好少少

hibor又升返

分享下

馬鞍山幾方便 想睇下銀湖同迎海

大家樂/大快活都好過商場嗰堆茶記

二手勁缺盤！銀主及法院令物業都賣「靚價」 (18:27)

【東網專訊】市場缺盤下，銀主及法院令物業亦受到追捧。火炭駿景園10座低層C室銀主盤，實用面積約974方呎，於拍賣場上以1,170萬港元沽出，實用呎價約12,012元，較開價的1,050萬元搶高約11%，而該單位網上銀行估值約1,205萬元，成交價較估值低約3%。

另外，長沙灣康輝大廈A座1樓連平台戶，屬法院令無契物業，實用面積約280方呎，另連244方呎平台，以開價313.7萬元售出，實用呎價約11,204元。單位估值約386萬元，成交價較估值低約19%。兩項物業分別經黃開基拍賣行及忠誠拍賣行售出。

因為ipo

百無禁忌！買家癲搶另類盤 高估價3%照入貨 (21:35)

【東網專訊】樓市嚴重缺盤，連另類單位做價都被搶高。市區上車盤牛頭角淘大花園，一個事故同層單位以逾580萬元沽出，較兩間銀行的估價高出至少3%；青衣青怡花園同類單位，亦獲買家以525萬元承接，較同類面積的一般單位成交價僅低5萬元，差幅不足1%。

二手無盤，即使事故同層單位，買家都「照買」。利嘉閣鮑允中稱，上述淘大花園A座低層5室，實用面積390方呎，兩房間隔，同層曾發生事故，獲買家以583萬元承接，實用呎價約14,949元，原業主持貨八年，單位升值逾1.4倍。事實上，上址兩家大型銀行的網上估值，僅約546萬元及566萬元，成交價較估價更高。

市場消息稱，青怡花園現時叫價已由550萬元起，屋苑中低層單位，實用面積343方呎，原則兩房戶，同層亦曾發生事故，以525萬元轉售，實用呎價15,306元，同類面積的普通單位，市價普遍介乎530萬至550萬元。而原業主持貨僅約三年，帳面賺百餘萬元離場。

銀主及法院令物業亦受追捧。火炭駿景園10座低層C室銀主盤，實用面積約974方呎，今日於拍賣場上以1,170萬元沽出，實用呎價約12,012元，較開價搶高約11%，而該單位網上銀行估值約1,205萬元。

另外，長沙灣康輝大廈A座1樓連平台戶，屬法院令無契物業，今日以開價313.7萬元售出，實用呎價約11,204元。單位估值約386萬元，成交價較估值低約19%。上述兩項物業分別由黃開基拍賣行及忠誠拍賣行售出。

市場消息稱，原由一名許姓資深投資者持有，其後由銀主以3,200萬元放售的尖沙咀名鑄低層J室，叫價近期調減至3,080萬元後，終成功售出，實用面積1,123方呎，實用呎價27,427元屬市價。

將軍澳二手市繼續火熱，區內指標新都城四日兩破頂。世紀21將軍澳魏仕良稱，屋苑2期1座高層C室，實用面積363方呎，兩房間隔，本月放盤叫價668萬元，近期售662.6萬元，實用呎價18,253元，創屋苑呎價新高，單位約四年升值56.6%。中原呂宗霖稱，荃灣翠濤閣1座中低層E室售780萬元，創屋苑新高，實用呎價11,095元。

雖然樓價高企，香港置業一項調查顯示，有64%受訪者擬於未來12個月入市，較去年底升22個百分點，比例屬8個季度新高，當中近四成人作換樓之用。

銀湖迎海相對上無咁方便交通主要靠馬鐵，住市中心就多d選擇
買餸還好，其他日用品要去返新港城就麻煩d

今日爭少少就成左事
好彩個人仲清醒
個業主之前比人告
查到有RECORD
佢話搞掂左 可以上律師樓證明
但係land registry仲未見到
停一停 諗一諗

我個朋友而家月入三皮
積蓄得十幾萬左右 每月大約儲兩皮五
想問最快可以買到啲咩單位？

毛記

紀錄保持既果個post 係我開既

單人過左？

自己band 5 出身 好知道好學校既重要性

人來。拉佢出去斬

ha都有旬位。

我買左hitachi.又夠窄身。慳位。又高。容量大

仲燒緊

【又破頂】啟德OASIS複式戶3655萬沽 實呎逾3萬破頂

正當會德豐（0020）積極推售將軍澳日出康城MALIBU之際，該公司旗下啟德OASIS KAI TAK剛錄得首宗低座連天台複式戶買賣，有關單位為低座D座5至6樓連天台複式D室，實用1197方呎，連281方呎天台，成交價3655.8萬元，實呎30,541元，成交金額及呎價均創下項目新高。該盤迄今累售451個單位，總套現近50億元。

都O岩

呢D 俾我就唔搏

屋企望出去都仲燒緊

屌一留名已經係300後

【港島貴價一房】瑧蓺340呎售價撲950萬 呎價2.8萬
文章日期：2018年3月21日 18:03

九建（0034）薄扶林道63 Pokfulam開放式戶呎價創新高、直撲3.9萬元之際，新世界（0017）旗下西營盤瑧蓺，今日最新售出7樓H室，屬實用340方呎1房戶，售價949.6萬元、實呎27,929元；項目去年底出至今累售122伙單位，套現逾10億元。

另外，同系荃灣柏傲灣，今日售出2A座52樓D室，屬實用904方呎3房戶，售價1910.9萬元、實呎21,138元；柏傲灣去年1月開售至今累售976伙，總套現逾100億元，項目尚餘7伙單位待售。

如果買鋪無咁高稅，緊係儲錢樓轉鋪，再買返樓（比如兩公婆都齊晒名）
生左小朋友，轉比小朋友，就可以2開4？

已讀

無父幹 單親

朋友應該都唔會借咁多比我

但一人居屋好難抽喎 得好少quota

我都唔搏
求個居所 到時搞唔掂真係煩死
係我就係我 唔急得

因咩事

又加息，hibor 又升

Molamola
賣樓保平安

生效之前

終於追完post

加1/4厘息，美匯又落返90樓下

FED話加到去2020年

加息啦，樓爆啦

定啦

依到都有好多2x就上車嘅巴絲，
我29+1上都覺自悲。

黑咩面 你問佢想唔想抱孫

想問下 你地搵按揭會直接搵銀行 定through agent會好d

即是點

thanks
直接搵銀行個優惠係咪會有差異?

如果得一個人 有冇平平哋嘅二手樓買到？

出嚟做咗一年嘢咋

而家先廿四五歲 想盡快解決住屋問題

請教一手樓律師費用，用自己律師

買賣合約大約用左一萬，連樓花按揭，之後樓契(係咪又要比幾萬佢？) 仲有收樓轉現樓按契係咪又幾萬？

唔識，想問下，到底仲要比幾多錢？

呢度有冇WhatsApp group?

【供樓人士點算好？不如考慮淨係還信用卡Min Pay！】
每個月尚欠500元至1,500元不等才能供樓，按揭人士有咩對應方法？環聯就話，大部分按揭人士都可以透過還信用卡最低還款額(Min Pay)，而唔再每月還清卡數，從而抵銷因利息上升而增加嘅支出。

加息又有咩好怕wor

奇文共賞

明白晒 其實係個本金少左 其實利息最終要比既lump sum都係差唔多？

Congrats 可以轉按

老美真係加息啦
賣樓保平安

你係小新隻狗狗？

到時都可能一千萬都買唔到

無啊 有時覆咗好似好快沉

但如果加息方面 轉按係咪就伏

我自己用按揭計數機篤過
但我想問轉按既時候，比如6M既樓
2年後既金當係4,546,606
咁再做轉按既lumpsum 係應該用剩餘本金黎做？
唔係太明呢一part

多情自古空餘恨 睇完就唔洗咁煩

我計條數 個total interest 會升左，但係都少過佢吐出黎既1－2％回贈
所以係有so 既 同埋計返30年，個多左少少既利息都唔係d咩錢

戴口罩樣呃人㗎

【唔係新高價唔賣?】都會駅三房售1219萬 呎價見1.8萬 (15:15)

文章日期：2018年3月22日

將軍澳多個屋苑均錄高價二手成交，調景嶺站都會駅，有實用678方呎3房戶(建築943方呎)，以創同類戶型新高價1219萬元易手；香港置業助理分區董事劉浩勤指出，上述都會駅2座極高層B室，望山景為主，折合實呎17979元(建呎12927元)，原業主2014年4月以792.8萬元購入單位，帳面賺逾426萬元，單位近4年升值54%，上述亦為屋苑本月第5宗二手成交，已超越2月全月的4宗成交量。

【同類新高價】蔚藍灣畔兩房930萬沽 呎價撲1.9萬 (14:53)

文章日期：2018年3月22日

將軍澳日出康城新盤MALIBU熱賣，帶動同區錄得高價二手成交。香港置業助理分區董事劉浩勤表示，位處坑口站的蔚藍灣畔，屋苑第5座極高層F室，屬實用490方呎2房戶(建築657方呎)，原業主減價20萬元或2%後，新近以930萬元易手，實呎18980元(建呎14155元)，創同戶型新高成交價紀錄；由於原業主早於2008年以390萬元購入單位，帳面賺540萬元，單位十年間升值約1.4倍。

【再創新高】南豐廣場1110萬再創新紀錄 (17:18)

文章日期：2018年3月22日

繼月初將軍澳南豐廣場銀主盤首破千萬創屋苑新高後，屋苑再度刷下新高成交紀錄。中原地產副分區營業經理柯勇表示，南豐廣場1座高層G室，實用面積806方呎(建築面積1072方呎)，3房套間隔，以1110萬元易手，實呎13772元(建呎10354元)。原業主於2012年9月以718萬元買入，持貨6年，帳面獲利392萬元，單位升值55%

有無巴打分享一下關於換樓方面既操作
家人就想先賣後買
目標新居個價就參考最近地產網成交個價 +- 2%
賣樓係咪等收到大訂定等成交左先（還哂比銀行先），先好簽新居臨約？
諗落都刺激

有冇錢先俾 15% 新屋印花稅，然後等舊屋賣左後先申請退番？

賣平小小簽6個月成交期
足夠時間比自己搵樓

但係要睇返自己夠唔夠cash
或者洗唔洗申請bridge mortgage

無

平賣幾少？拖長成交期點操作？唔明

樓價UPDATES：業主話晒事 頻頻反價買家照接 (12:54)

【東網專訊】【15:11】二手市旺，業主「話晒事」，放盤連番反價後仍獲買家以高價承接。粉嶺牽晴間兩房戶，業主兩度反價，買家照追，最終以580萬元入市，實用呎價13,458元，創同類單位新高。荃灣天宇海四房戶，放盤約1年，終亦反價28萬元，以1,178萬元售出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●西灣河鯉景灣觀景閣中層D室，實用面積536方呎，兩房間隔，叫價960萬元，放盤約1個月，最終願減30萬元以930萬元易手，實用呎價17,351元。

●西半山殷樺花園第一期中C室，實用面積854方呎，三房套間隔，以1,780萬元易手，實用呎價20,843元。

●小西灣藍灣半島9座高層G室，實用面積653方呎，四房套間隔，望全海景，獲買家以1,120萬元買入，實用呎價約17,152元。

●堅尼地城昌運大厦低層B室，實用面積352方呎，一房間隔，獲租客以15,000元承租，實用呎租約43元。

●東半山玫瑰新邨D座高層1室，實用面積約2,000方呎，三房連工人套房間隔，以一口價5,600萬元連車位沽出，實用呎價約28,000元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺牽晴間7座中層B室，實用面積431方呎，兩房間隔，業主原先開價約570萬元，其後反價至575萬元，議價時再反價至580萬元，買家兩度追價，最終以580萬元承接，實用呎價13,458元，創同類單位新高價。

●荃灣天宇海7A座低層A室，實用面積約938方呎，四房兩廳連一套房及士多房間隔，放盤約1年，原叫價1,150萬元，見後市向好，故叫價進取，成功反價28萬元，以1,178萬元獲承接，實用呎價約12,559元。

●屯門叠茵庭3座高層A室，實用面積376方呎，兩房間隔，剛以500萬元易手，實用呎價13,230元。

●天水圍居屋天盛苑A座高層2室，實用面積594方呎，屬和階式設計，剛於居屋第二市場以508萬元沽出，實用呎價8,552元。

●元朗合益廣場A座高層2室，實用面積990方呎，三房套房加工人房間隔，剛以1,115萬元沽出，做價創屋苑新高，實用呎價11,263 元，為屋苑今年首宗買賣成交。

●青衣盈翠半島10座中層A室，實用面積508方呎，兩房間隔，現附連租約，一名投資者無睇樓，斥資838萬元承接，實用呎價16,496元。

●上水顯峯低層C室，實用面積約503方呎，三房兩廳間隔，原叫租15,000元，終以每月14,300元成功獲外區租客承租，減幅約4.7%，實用呎租約28.4元。

●馬鞍山居屋錦英苑B座高層1室，實用面積554方呎，以自由市場價572萬元易手，實用呎價10,325元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【13:20】獨立屋升值潛力高，投資者以3,100萬港元買入清水灣道翠巒小築單號屋，實用面積1,903方呎，附設600方呎大花園。另長沙灣曉悅開放式單位，無樓睇，仍獲買家斥422萬元連租約買入，實用呎價19,182元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區

●長沙灣曉盈高層C室，實用面積296方呎，一房間隔，以559萬元成交，實用呎價18,885元。

●將軍澳彩明苑C座彩松閣低層6室，實用面積650方呎，三房間隔，以居屋第二市場650萬元成交，實用呎價10,000元。

●長沙灣碧海藍天2座高層H室，實用面積588方呎，三房間隔，原叫租2.5萬元，減至2.38萬元租出，減幅約5%，實用呎租40.5元。

●九龍塘又一村花園B14座低層D室，實用面積805方呎，三房間隔，以3.2萬元租出，實用呎租40元。

●長沙灣曉悅低層H室，實用面積220方呎，開放式間隔，買家無樓睇，斥資422萬元連租約購入，實用呎價19,182元。

●清水灣道翠巒小築單號屋，實用面積1,903方呎，附設600方呎大花園，以3,100萬元易手，實用呎價16,290元。新買家為區內長線投資者。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●東涌影岸‧紅B座低層C室，實用面積879方呎，三房間隔，望海景。原開價1,050萬元，獲外區換樓客議價20萬元後，以1,030萬元承接，實用呎價11,718元。

●大圍名城2期盛薈3座中層ND室，實用面積678方呎，三房間隔，以1,150萬元易手，實用呎價16,962元。

●粉嶺華明邨富明樓(4座)中層04室，實用面積375方呎，以自由市場價350萬元獲承接，實用呎價9,333元。

●元朗尚悅9座低層K室，實用面積743方呎，三房間隔，原開價880萬元，減價84萬元或9.5%，最終以796萬獲首置客承接，實用呎價10,713元。

●馬鞍山迎海3期迎海．星灣御22座中層A室，實用面積1,015方呎，四房間隔，以1,860萬元易手，實用呎價18,325元。

●荃灣愉景新城10座中層H室，實用面積658方呎，三房戶，原叫價968萬元，減約18萬元或約1.9%，以950萬元售，實用呎價14,438元。

●沙田帝堡城3座中層A室，實用面積547方呎，兩房間隔，原開價796萬元，雙方議價後以793萬元易手，實用呎價14,497元。

升升升

我都想北上投資呀

星期六或日或下星期一寫篇強國買二手樓流程

嗌交唔好睇
大家都係交流吓啫唔駛搞到嗌交咁大陣象嘅
講真返到現實咪又係各自各精彩

ching買左邊

美國加息：顏劍文料港息最快今年6月跟加 (17:29)

【東網專訊】香港拆息及銀行存貸利率未有跟隨美國上揚，光大銀行香港分行金融市場部資金業務副主管顏劍文表示，香港調高最優惠利率（Prime Rate，P）的壓力正逐漸上升，惟按目前港元拆息水平，仍未能觸發港銀加息，銀行同業拆息及最優惠利率息差仍多達逾4厘，認為拆息要再上升1厘，最優惠利率才有明顯上調壓力，預期港息最快今年6月跟加。

香港金融管理局總裁陳德霖表示，最優惠利率會否上揚，需視乎個別銀行資金成本，現時銀行港元貸存比率達80%以上，銀行同業利息逐漸上揚，加重銀行資金成本時，銀行會考慮調高存貸利率。

陳德霖並指，目前香港利率處於不正常的低水平，香港利率正常化一定會發生，對香港經濟持續發展有幫助，又指市場一些認為利率會長期低企的想法「係唔妥當」，市民借貸時需小心管理風險。

市場關注加息對資產市場的影響，陳德霖稱，香港樓市走勢受多個因素影響，當中利率的影響力較為重要，香港按揭利率長期處於較低水平，隨着利率正常化，按揭利率有上升壓力，但相信對樓市發展而言屬健康及良好趨勢。

港匯周四弱見7.8472兌每美元，距離觸及7.85弱方兌換保證僅28點子，陳德霖料短期內很快觸及弱方水平，屆時金管局會買港元、沽美元，港元貨幣基礎將會收縮，為港元利率正常化提供條件，陳德霖重申，金管局保證港匯不會弱過7.85水平，因是聯繫匯率制度設計及運作。

陳德霖亦指美國加息後，港元及美元息差進一步擴闊，提供更大誘因進行套息交易。不過，顏劍文表示，套息交易值博率最勁的水平已過去，現時套息活動逐見收斂，坦言「好少有人係呢個時候開新盤」。

聽加息同聽支爆一樣

超中意小白 好醒目

應該話係聽樓爆同支爆一樣

無人唔想盡快
但你未夠錢就真你未夠錢
咪儲下，儲下唔洗死

真係痴孖筋
我個 fd 睇左個九龍東居屋盤 原原本放560萬, 放左一個禮拜加左口價到590.....
原本個屋苑同則最高都係1個月前520萬....

THIS

thread

[url]我樓上都係放租 依家都無住人
再CHECK下管理處看更有冇收投訴 業主立案法團近期SHOW 出黎既會議紀錄
無維修野搞 條數係正數就算
我六月先收樓 到時再話你知 [/url]

最凍果幾日就會上黎鳩叫

女王大人

老婆萬歲

富山個邊 4百鬆 d 呎